{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022239",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성리연원촬요"
    },
    "text": "性理研原撮影要 (성리연원촬요)\\n\n奎章閣図書の活字本は、1冊に32枚のページがあります。初版は1511年にユ・スンジョが編集し、王に献上されました。中間本は1651年に東部勝地ユ・ウィが、『大学三綱八目』と一緒に刊行されました。本の体裁は、まず性理学の根本的な内容が記述され、その後に各本に関する注解が引用される形式を取っています。 この本には、周敦夷、真徳秀、亭子、朱子などの思想家たちの見解が紹介されています。特に『太極』では、ジュドンの『太極図』と『通書』が引用され、宇宙の生成原理と性理学の根本原理が説明されています。また、『楊墨』では楊朱の過度な利己主義と墨跡の過度な利他主義に対して批判的な立場を示しています。さらに、『権謀術数』では功利を主とする姿勢が学問の道にふさわしくないことを強調し、『論聖記』では性論に関連する概念の発展過程と気質について言及しています。 この本は、性理学の基本原理とその発展過程を記述し、朝鮮社会で性理学を確立させようとする国家の意志が含まれています。また、老荘思想や陽明学などの異端思想にも批判的な立場を取っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本の初版はいつ出版されましたか？",
            "answer": "この本の初版は1511年に出版されました。"
        },
        {
            "question": "この本は誰に献上されましたか？",
            "answer": "この本は王に献上されました。"
        },
        {
            "question": "この本の編集者は誰ですか？",
            "answer": "この本の編集者はユ・スンジョです。"
        },
        {
            "question": "1651年に刊行された中間本と一緒に刊行されましたか？",
            "answer": "はい、1651年に刊行された中間本と一緒に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本の体裁はどのようになっていますか？",
            "answer": "この本の体裁は、性理学の根本的な内容が記述され、その後に各本に関する注解が引用される形式を取っています。"
        },
        {
            "question": "この本にはどの思想家たちの見解が紹介されていますか？",
            "answer": "この本には周敦夷、真徳秀、亭子、朱子などの思想家たちの見解が紹介されています。"
        },
        {
            "question": "『太極』では何が引用されていますか？",
            "answer": "『太極』ではジュドンの『太極図』と『通書』が引用されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何を説明していますか？",
            "answer": "この本は宇宙の生成原理と性理学の根本原理を説明しています。"
        },
        {
            "question": "『楊墨』では何に対して批判的な立場を示していますか？",
            "answer": "『楊墨』では楊朱の過度な利己主義と墨跡の過度な利他主義に対して批判的な立場を示しています。"
        },
        {
            "question": "『権謀術数』では何を強調していますか？",
            "answer": "『権謀術数』では功利を主とする姿勢が学問の道にふさわしくないことを強調しています。"
        },
        {
            "question": "『論聖記』では何について言及していますか？",
            "answer": "『論聖記』では性論に関連する概念の発展過程と気質について言及しています。"
        },
        {
            "question": "この本は何を含んでいますか？",
            "answer": "この本は性理学の基本原理とその発展過程を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "この本はどんな異端思想に批判的な立場を取っていますか？",
            "answer": "この本は老荘思想や陽明学などの異端思想にも批判的な立場を取っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 353,
        "QA": 495
    }
}